---
title : 'மதுவின் தீமை'
publishedDate: 'Wed Apr 06 2022 13:32:56 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'mathuvin-theemai'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# மதுவின் தீமை

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# மதுவின் தீமை

அக்பர் சக்கரவர்த்தி ஒரு அலங்காரப் பிரியர். விதவிதமான ஆடைகளை அணிவதில் விருப்பம் உள்ளவர். பல நாட்டு ஆடைகளையும் அணிந்து வந்த அக்பர் சக்கரவர்த்திக்கு ஐரோப்பியர்களைப் போல் உடை அணிந்து கொள்ள வேண்டும் என்ற ஆவல் எழுந்தது. அவ்வாறே ஐரோப்பிய உடைகளை அணிந்து      வரலானார். இது பீர்பாலுக்குப் பிடிக்கவில்லை.

ஒரு நாள் அக்பர் சக்கரவர்த்தியும், பீர்பாலும் யமுனை நதிக்கரையில் உலாவிக் கொண்டு இருந்தனர். நதியில் குனிந்து கை கால்களை அலம்பிக் கொண்டு இருக்கும் போது சக்கரவர்த்தியின் உடைய முத்து மாலை நதியில் விழுந்து விட்டது. இதனைக் கண்ட அக்பர், "பீர்பால், என்னுடைய முத்து மாலை நதியில் விழுந்து விட்டது. உடனே அதனை எடுத்து வா!" என்றார்.

"அரசே, அது அப்படியே கடலுக்குப்  போகும். அங்கு இருந்து தாங்கள் விரும்பும் ஐரோப்பிய நாடுகளின் கரைப்பக்கம் அந்த முத்து மாலை செல்லும். அங்கு இருப்பவர் தங்கள் முத்து மாலையைப் பார்த்து தங்கள் பெருமையை அறிந்து கொள்வார்கள்" என்றார். தான் ஐரோப்பிய நாகரீகத்தைப் பின்பற்றுவதற்காகத் தான் பீர்பால் இவ்வாறு கூறினார் என்பதை அறிந்த அக்பர் சக்கரவர்த்தி அச்சமயம் மௌனமாகி விட்டார்.

சக்கரவர்த்தியின் ஐரோப்பிய மோகம் உடையளவில் நின்று இருந்தால் பரவாயில்லை. ஐரோப்பியர்களைப் போல் அவரும் மது அருந்த ஆரம்பித்தார். இது பீர்பாலுக்குத் தெரிந்து விட்டது. ஆயினும் அரசருக்கு அறிவுரை கூற அவரால் இயலவில்லை.

சில சமயங்களில் இரவு நேரங்களில் பேசிக் கொண்டு இருக்கும் போது சக்கரவர்த்தி மதுவின் மயக்கத்தில் இருந்தால் பீர்பாலிடம் சம்மந்த சம்மந்தம் இல்லாமல் எதையாவது உளறுவார். அந்த சமயங்களில் பீர்பால் மிகவும் பொறுமையைக் கடைபிடிக்க வேண்டி இருந்தது.

சக்கரவர்த்தி மது அருந்துவது அந்தப்புரத்தில் உள்ள ராணிகளுக்கும் பிடிக்கவில்லை. அவர்கள் பீர்பாலிடம் அரசர் எப்படியாவது மது அருந்துவதை நிறுத்தி விடுமாறு செய்ய வேண்டும் என்று கேட்டுக் கொண்டனர். பீர்பாலும் தம்மால் இயன்ற வரை முயன்று பார்ப்பதாக அரசியர்களிடம் கூறினார்.

இரண்டு மூன்று நாட்களாகத் தொடர்ந்து அரண்மனைக்குச் செல்லாமல் வீட்டிலேயே இருந்தார் பீர்பால். அரசருக்கோ இருப்புக் கொள்ளவில்லை. பீர்பால் இல்லாமல் பொழுதைக் கழிக்க அவரால் முடியவில்லை. ஒரு வேலையாளை பீர்பால் வீட்டுக்கு அனுப்பி பீர்பாலை அளித்து வருமாறு கூறினார்.

பீர்பால் வீட்டுக்குச்  சென்ற வேலையாள், "அவருக்கு  உடல் நலமில்லை என்றும், அதனால் தான் அவர் அரண்மனைக்கு வரவில்லை" என்றும் கூறினான். பீர்பாலுக்கு உடல் நலமில்லை என்றதும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி பதறிக் கொண்டு பீர்பாலைக் காண்பதற்காக அவர் வீட்டிற்குச் சென்றார்.

அரசர் தமது வீட்டுக்கு வருகிறார் என்ற செய்தியை அறிந்ததும் பீர்பால் கொல்லைப்புற வழியாக அரண்மனைக்குச் சென்று விட்டார். வீட்டுக்குள் நுழைந்த அக்பர் பீர்பாலைக் காணாமல் ஏமாற்றம் அடைந்தார். "பீர்பால் எங்கே?" என்று கேட்டதற்கு பீர்பாலின் மனைவி, "அவர் இப்பொழுது தான் அரண்மனைக்குச் சென்றார்" என்றாள்.

இதனைக் கேட்டதும் அரசருக்கு ஒரே வியப்பாக இருந்தது. "பீர்பால் தனக்கு உடல் நிலை சரியில்லை என்று கூறி அனுப்பினார். இப்பொழுது அரண்மனைக்கு சென்று இருப்பதாகக் கூறுகிறார்கள். இது என்ன வேடிக்கை? எதற்காக அவர் அரண்மனைக்குச் சென்றார்?" என்று புரியாமல் அரண்மனைக்குத் திரும்பிக் கொண்டு இருந்தார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.

அந்த சமயத்தில் பீர்பால் அரண்மனைக்குச் சென்று அரசரின் அறைக்குச் சென்றார். அங்கு அலமாரியில் வைக்கப்பட்டு இருந்த மது பாட்டில் ஒன்றை எடுத்து மடியில் மறைத்து வைத்துக் கொண்டு வெளியே வந்தார். இந்த சமயத்தில் சக்கரவர்த்தியும் எதிரே வந்து விட்டார். அவரைப் பார்த்ததும், "பீர்பால், மடியில் என்ன அது?" என்று கேட்டார்.

பீர்பால், "ஒன்றும் இல்லை" என்றார். "என்ன விளையாடுகிறாய்? மடியில் ஏதோ ஒன்றை மறைத்து வைத்துக் கொண்டு இருக்கிறாய். கேட்டால் ஒன்றும் இல்லை என்கிறாயே!" என்று கோபத்துடன் கேட்டார் அக்பர். 

"கிளி" என்றார் பீர்பால். "என்ன கிளியா? இது என்ன விளையாட்டு? உண்மையைச் சொல்" என்றார் அக்பர். "குதிரை" என்றார் பீர்பால். "குதிரையா? ஏன் பொய் செல்லுகிறாய்? இன்று உன் புத்தி ஏன் கெட்டுப் போய் விட்டது? ஒழுங்காக உண்மையைச் சொல்" என்றார் அக்பர்.

"யானை" என்றார் பீர்பால். "என்ன உளறுகிறாய்? ஏதாவது போதைப் பொருள் சாப்பிட்டு இருக்கிறாயா?" என்றார் அக்பர். "கழுதை" என்றார் பீர்பால். "பீர்பால், என் கோபத்தைக் கிளறாதே! உண்மையைச் சொல். மடியில் எதை மறைத்து வைத்து இருக்கிறாய்?"  கடுங்கோபத்துடன் கேட்டார் அக்பர். "மது" என்றார் பீர்பால்.

"அடப்பாவி! பிராமணனாகப் பிறந்து மதுவையா அருந்தப் போகிறாய். இன்றைய தினம் ஏன் உன் புத்தி கெட்டு விட்டது? வா, உள்ளே போய்ப் பேசுவோம்" என்று பீர்பாலை தமது அறைக்கு அழைத்துச் சென்றார் அக்பர்.

"பீர்பால், மடியில் மது பாட்டிலை மறைத்து வைத்துக் கொண்டு கேட்ட கேள்விகளுக்கு சரியாக பதில்  அளிக்காமல் ஏதேதோ உளறினாய். கடைசியாகக் கேட்டதற்கு மது என்றாய். இது என்ன விளையாட்டு" என்றார் அக்பர். "அரசே, ஒவ்வொரு முறையும் நான் தாங்கள் கேட்ட கேள்விகளுக்கு சரியான பதிலையே கூறினேன்" என்றார் பீர்பால். "சரியான பதிலைக் கூறினாயா?" என்று கேட்டார் அக்பர்.

"ஆம் அரசே! முதலில் கேட்டதற்கு ஒன்றும் இல்லை என்றேன். முதல் கோப்பை மதுவைச் சாப்பிட்டதும் ஒன்றும் ஆவது இல்லை. அதனால் தான் ஒன்றும் இல்லை என்று கூறினேன். இரண்டாவது கோப்பை மது உள்ளே சென்றதும் மனிதன் கிளி மாதிரி உளற ஆரம்பித்து விடுகிறான். மூன்றாவது கோப்பை உள்ளே சென்றதும் குதிரை மாதிரி கனைக்க ஆரம்பித்து விடுகிறான். நான்காவது கோப்பை மது உள்ளே சென்றதும் மனிதன் யானை  மாதிரி நடக்க ஆரம்பித்து விடுகிறான். ஐந்தாவது கோப்பை உள்ளே சென்றதும் கழுதையைப் போல் நடக்க ஆரம்பிக்கிறான். ஆறாவது கோப்பை உள்ளே சென்றதும் மனிதன் மதுவாகவே ஆகி விடுகிறான். அதனால் தான் கடைசியாக மது என்று கூறினேன்" என்றார் பீர்பால்.

பீர்பால் தம்மைத் திருத்துவதற்காகத் தான் அவ்வாறு நாடகம் ஆடினார் என்று அறிந்து கொண்ட சக்கரவர்த்தி அக்பர் அன்று முதல் மது அருந்துவது இல்லை என்று உறுதி எடுத்துக் கொண்டார்.
